{
    "question": "Apa fungsi lembaga \"Begundem\" bagi masyarakat Lombok?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "untuk membahas berbagai persoalan di pemerintahan, pembangunan dan kemasyarakatan dalam upacara \u00a0setempat",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-secara-singkat-peristiwa-rengasdengklok-253",
            "question": "Jelaskan secara singkat peristiwa rengasdengklok",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ir. soekarno dan moh. hatta di curi oleh sekelompok pemuda agar mereka segera menyatakan kemerdekaan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perkembangan-globalisasi-kebudayaan-secara-intensif-terjadi-pad-173",
            "question": "Perkembangan globalisasi kebudayaan \u00a0secara intensif terjadi pada?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada awal abad ke-20 dengan berkembangnya teknologi komunikasi<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-kita-perlu-ikut-serta-dalam-usaha-pembelaan-negara-410",
            "question": "Mengapa kita perlu ikut serta dalam usaha pembelaan negara .. ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena negara tidak mungkin maju jika rakyat tidak mau membantu",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "agar negara kita bersatu demi negara, bangsa, budaya, kita.. dan kita ingin negara, bangsa, budaya ini tetap jadi milik kita semua",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-pengertian-wawasan-nusantara-860",
            "question": "Apakah pengertian wawasan nusantara ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Konsep wawasan nusantara </strong>adalah cara pandang dan sikap bangsa Indonesia pada \u00a0kedaulatan Negara Republik Indonesia, yang meliputi darat, udara, dan perairan sebagai suatu kesatuan politik, ekonomi, sosial, budaya dan pertahanan keamanan.</p><p><u><strong>Pembahasan</strong></u>:</p><p><strong>Wawasan nusantara </strong>adalah sebagai cara pandang bangasa Indonesia mengenal diri dan tanah air sebagai negara kepulauan dari berbagai aspek kehidupan. </p><p>Undang-Undang Republik Indonesia Nomor 6 Tahun 1996 Tentang Perairan Indonesia adalah peraturan hukum yang disusun untuk memantapkan landasan hukum yang mengatur wilayah perairan Indonesia, kedaulatan, yurisdiksi, hak dan kewajiban serta kegiatan di perairan Indonesia dalam rangka pembangunan nasional berdasarkan Wawasan Nusantara </p><p>Undang-undang ini juga mempertegas Deklarasi Juanda yang dicanangkan pada tanggal 13 Desember 1957</p><p> Deklarasi Juanda tersebut, mengandung makna bahwa Negara Indonesia adalah satu kesatuan yang meliputi tanah (daratan) dan air (lautan) secara tidak terpisahkan sebagai Negara Kepulauan.</p><p> Di wilayah ini, Indonesia memiliki kekuasaan untuk mengelola wilayah ini dan membatasi tindakan kapal negara asing di sini. Wilayah ini menjadi tanggung jawab keamanan Indonesia. Kapal asing bisa lewat, menangkap ikan dan melakukan pemindahan muatan di wilayah ini namun harus dengan ijin dari Indonesia. </p><p><em>Pelajari lebih lanjut kesatuan wilayah perairan Indonesia di: https://brainly.co.id/tugas/13472912</em></p><p><em>Pelajari lebih lanjut hubungan antara geopolitik dengan geostrategi di: https://brainly.co.id/tugas/5985194</em></p><p><em>Pelajari lebih lanjut sifat utama dari sistem Hankamnas di: https://brainly.co.id/tugas/13550463</em></p><p><strong>------------------------------------------------------------------------------</strong></p><p><strong>Detail Jawaban:</strong></p><p><strong>Kelas: IX </strong></p><p><strong>Kode: 9.9.1</strong></p><p><strong>Mata pelajaran: PPKN \u00a0 </strong></p><p><strong>Materi: Bab 1 - Pembelaan Negara</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-dari-istilah-kaum-aristokrat-618",
            "question": "Apa pengertian dari istilah kaum aristokrat???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kaum/orang dari golongan bangsawan..<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "penganut cita-cita kenegaraan yg berpendapat bahwa negara harus diperintah olehbangsawan(orang yang tinggi martabatnya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pentingnya-sistem-pemisahan-kekuasaan-dalam-negara-demok-744",
            "question": "jelaskan pentingnya sistem pemisahan kekuasaan dalam negara demokrasi, sebagaimana diajarkan oleh Montesquieu dalam teori Trias Politica",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuk membagi tugas dari setiap lembaga<br>legilatif<br>eksekutif<br>yudikatif",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pilar-keempat-dalam-mewujudkan-demokrasi-pada-suatu-negara-adalah-641",
            "question": "Pilar keempat dalam mewujudkan demokrasi pada suatu negara adalah.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau gak salah sih Media(pers)\u00a0:)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "media pers,<br><br>semoga membantu....",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-akibat-positif-dan-negatif-dari-penjajahan-bagi-bangsa-ind-313",
            "question": "Apakah akibat positif dan negatif dari penjajahan bagi bangsa indonesia ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "akibat positif nya,banyak peninggalan sejarah dari zaman ppenjajahan yang bermanfaat untuk negara kita \u00a0dan hal positif lain nya kita bisa belajar dari apa yang mereka ajari kepada kita contoh nya cara membuat gerbong kreta api atau pabrik2 besar.<br><br>negatif nya ialah banyak memakan korban jiwa saat terjadi peperangan atau perlawanan,dan penindasan dilakukan kepada rakyat kecil dan orang yang menentang penjajah.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Efek negatif\u00a0\u00a0 = Membuat rakyat Indonesia menjadi sengsara, dan menjatuhkan Indonesia baik itu bidang budaya, ekonomi, maupun politik.<br><br>Efek positif\u00a0\u00a0\u00a0 = Setelah merdeka Indonesia menjadi tahu tumbuhan-tumbuhan Eropa. Karena pada saat Penjajahan, para penjajah membawa beberapa tanaman Eropa ke Indonesia , karena Indonesia memiliki tanah yang subur dan letak yang strategis dalam perkonomian Internasional .",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fungsi-apakah-yang-harus-diselenggarakan-pemerintah-ri-sesuai-de-993",
            "question": "Fungsi apakah yang harus diselenggarakan pemerintah R.I sesuai dengan ketentuan alinea ke-4 pembukaan UUD 45' ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Melindungi segenap bangsa Indonesia dan seluruh tumpah darah indonesia.<br>Memajukan kesejahteraan umum.<br>Mencerdaskan kehidupan bangsa.<br>Ikut melaksanakan ketertiban dunia yang berdasarkan kemerdekaan, perdamaian abadi dan keadilan sosial.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menjadi tujuan NKRI yaitu:<br>1.melindungi segenap bangsa dan seluruh tumpah darah indonesia.<br>2.memajukan kesejahteraan umum<br>3.mencerdaskan kehidupan bangsa<br>4.dan melaksanakan ketertiban dunia yang berdasarkan kemerdekaan, perdamaian abadi, dan keadilan sosial",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-nilai-nilai-positif-yang-terdapat-dalam-adat-istiadat-minangk-332",
            "question": "Apa nilai-nilai positif yang terdapat dalam adat istiadat minangkabau? dan\u00a0    apa kesimpulan dari adat istiadat minangkabau \u00a0?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dalam adat apa ??????<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}